天鴿「颱風」級別料正面襲港 星期三有機10號波

【14：20更新】天文台最新預測調高天鴿風速，料天鴿明日早上11時登陸前，中心持續最高風速由每小時120公里，增加至130公里

天文台預測「天鴿」明天會最接近香港，並會以「颱風」級別、中心持續最高風速每小時120公里在本港南面近距離掠過，預測屆時吹東至東南烈風，很大機會會掛8號或更高訊號，市民應密切留意風暴的最新資訊。

根據天文台考慮掛10號風球的標準，是指風暴正面襲港，而「風力現正或預料會達到颶風程度，持續風力達每小時118公里或以上，陣風更可能超過每小時220公里」。而根據天文台的颱風級別指引，列明10號風球的最低門檻，是有「颱風」級別的風暴正面吹襲香港。由於天文台預測明日早上天鴿最近會距離本港100公里範圍內，中心持續最高風速每小時亦達120公里，換言之已符合懸掛10號風球的標準。

天文台於24小時船舶天氣預報亦預測，本港海域稍後會吹暴風級別；歐洲的電腦模式亦指天鴿襲港時，本港有機會吹更高級別的颶風(時速逾118公里），即10號波標準。

那麼何時風力較強呢？由天文台的航空天氣預報可見端倪。預測明天早上8時起，機場一帶會開始吹東北烈風，早上11時已更有狂風大驟雨。由於預示會吹烈風，估計會在明日凌晨至少會掛起8號風球。

而家幅圖轉左11點

垃圾廢風

得120

寧願你唔好來

Yes
阻住返工

等我返到office先好掛呀屌